Wikiの中身をまるまるローカルPCに持ってくる作業です。  
ここで、持ってきたローカルのWikiを編集後、アップロードしてWikiを更新します。  

## 1.1.作業ディレクトリの作成
作業ディレクトリを作成してください。  
今回は仮に`C\:workspace`で作業するものとします。  
![clone01](images/clone01.png)  

## 1.2.リポジトリURLのコピー
![clone03](images/clone03.png)  
[サイバーボッツ攻略Wiki](https://gitlab.com/svk_jpn/cyberbots_lab/-/wikis/home)の右のメニューの上からclone用のページに飛びます。

![clone04](images/clone04.png)  
URLの書いてあるボックスの左のプルダウンリストから`HTTPS`を選択。  
その後、右のボタンでURLをコピーします。

## 1.3.何も開いていない状態にする
VSCodeでフォルダーやワークスペースを開いていない状態にします。  
初回は何も開いていないはずなので何もしなくて良いです。  
前回フォルダやワークスペースを開いていた場合は作業が記録されているので、`ファイル(F) > フォルダーを閉じる or ワークスペースを閉じる`を押してフォルダーやワークスペースを閉じてください。  
![clone02](images/clone02.png)  

## 1.4.clone
VSCodeでフォルダーやワークスペースを開いていない状態で、左上隅のエクスプローラTab(赤丸)を押すと、新規作成のメニューがでます。  
![clone07](images/clone07.png)  

ここで、「リポジトリをクローンする」を押すと、画面上部中央に以下ような入力ダイアログ(コマンドパレット)が出ます。  
![clone08](images/clone08.png)  
ここに、先ほど[1.2.](#12リポジトリURLのコピー)でコピーしたURLを貼り付けて`Enter`を押すと、リポジトリのクローン先を指定するダイアログが開くのでここでフォルダーを選択すればリポジトリがcloneされます。  
今回は例として、先ほど作成した`C:\workspace`を選択します。  
すると`C:\workspace`の下に`cyberbots_lab.wiki`というフォルダーが作成され、その下にリポジトリの内容がコピーされます。

## 1.5 VSCodeで作業ディレクトリを開く
![clone05](images/clone05.png)  
作成されたフォルダー`cyberbots_lab.wiki`を右クリックし「Codeで開く」をクリックすれば、VSCodeでWikiのフォルダーを開くことができます。

![clone06](images/clone06.png)  